中國研發「人造月亮」反射陽光作照明用途

香港 玩生活．樂科技
中國研發「人造月亮」反射陽光作照明用途

中國的航天技術超英趕美，除了成功發射載人火箭外，最近更開始研發「人造月亮」，利用太空反射鏡，把陽光集中反射到地球表面，達致照明用途，補足路燈節省電源。

據參與今次研發計劃的成都航天科工微電子系統研究院董事長武春風表示，「人造月亮」會攜帶大型空間反射鏡把陽光反射到地球，其亮度將會是月亮的 8 倍，大概等於夏季的黃昏，而照明直徑可以控制在 10 至 80 公里之間。這樣的裝置除了可以補足路燈照明，讓黎明提前或延長黃昏，節省照明耗電外，也可以用作舒緩恐慌和幫助救援等功能。

他表示，預計會部署於 500 公里內的低地球軌道上，並於 2020 年發射首個照明人造衛星，2022 年發射 3 個。不過，雖然負責開發的研究願報稱系統論證由多個科研機構和企業合作，包括成都天府新區系統科學研究會、哈爾濱工業大學、北京理工大學等，但目前仍未清楚是否得到中國官方支持。類似的計劃在 90 年代也有俄羅斯和美國分別研究過，但都失敗告終。

來源：BBC

天宮

太空武器

聯邦

X gundam

日不落帝國

同光污染有咩分別
破壞成個生態系統

on9！照明點解唔用電燈？